兩人被指今年5月中連儂牆襲擊「休班」警一度還柙 今日控方宣布撤控

#九龍城裁判法院第一庭
#鄭念慈裁判官 #20200515黃大仙 #提堂

D1林（27）🛑曾經還押3天
D2劉（22）🛑曾經還押3天

控罪：
對他人身體加以嚴重傷害罪（疑私了休班警）

案情：2020年5月15日在黃大仙龍蟠苑外一條行人天橋，與其他不知名人士非法及惡意對一名休班警員A的身體加以嚴重傷害

控方已索取法律意見

🎉🎉撤控🎉🎉

💛D1可以直接離開💛

D2有訟費申請，根據刑事索訟條例第3條1A，由於D2有配合案件調查，保持緘密，沒做任何事，所以申請。

控方反對，亦提及528張宣傳單張裏，控方檢驗到D2指模，自招嫌疑，共53個手指印及手掌印。
宣傳單亦是事件發生的原因，即是D2當時一定是在現場，閉路電視亦檢視到有人與D1一同前往現場，D1亦交了D2名字出來。
當時有6人襲擊PW1，只是認人手續認不到D2。

辯方指就算有指模亦不代表被告一定在現場，亦表示認人手續認不到D2沒太大關係

（法庭正在考慮，稍後再更新）

我地只要食多d黃店 打Twitter 戰線
就可以努力返工 安坐家中光復到香港
就算手足上庭我地都有旁聽師
所以手足方面唔需要擔心 佢地唔孤獨
我建議香港人課金比david 幫我地抗爭
繼續推12手足po推到佢地見到為止就贏
我好撚鍾意香港
今生只嫁前線巴
博盡無悔
不自由 毋寧死

食返三日黃店

平安就好

點解咁奇怪係三日 保釋上訴唔係八日一次咩

九唔搭八

推

鄭念慈拒絕訟費申請

鄭念慈

五毛狗俾d新意啦

仆佢個街，老屈

裁判官接納控方的理據，裁定次被告自招嫌疑，拒絕批出訟費。裁判官指，案發時明顯有事故發生，涉案宣傳單張上有大量次被告的掌印和指紋，若稱次被告不在現場，「實在令人難以置信」。辯方雖然表示次被告配合調查，但警誡下卻保持緘默，沒有提及事件，更沒有解釋，因此拒絕被告的訟費申請。

有指紋就一定要現場出現過

D1亦交了D2名字出來

咁撚仆街？
定我理解錯

無理解錯

林浩向警方供出次被告劉，警方遂拘捕劉

警誡下卻保持緘默，沒有提及事件，更沒有解釋，因此拒絕被告的訟費申請。

食黃店打Twitter戰線唔洗日講夜講既柒頭

仆街為左甩身出賣另一個手足

又休班
休你老母現職狗黎

71立法會有個手足留咗指模喺會議廳都撤控兼得訟費

同鄭念慈申請訟費係無乜可能嘅事